2018年三種鳥類消失 美媒：地球正處於大滅絕時期

據《今日美國報》網站1月2日報導，國際鳥類聯盟的報告顯示，科學家說，今年有3種鳥類滅絕了，其中兩種是來自巴西東北部的鳴禽——淡眉樹獵雀和諾氏拾葉雀。
據國際鳥類聯盟稱，還有一種於2018年滅絕的鳥類是夏威夷的毛島蜜雀，這種鳥自2004年以來就沒有在野外出現過（最後一隻被圈養的鳥也在同一年死亡）。
國際鳥類聯盟的首席科學家、論文的第一作者斯圖爾特·巴特哈特說，一個令人不安的趨勢是大陸物種開始變得比島嶼物種更容易滅絕，他在報告中說：“幾個世紀以來，百分之九十滅絕的鳥類都是島嶼物種。”
他說：“然而，我們的研究結果表明，日益高漲的滅絕浪潮正席捲整個大陸。主要原因是不可持續的農業膨脹和伐木造成（鳥類）棲息地的喪失和退化。”
斯派克斯金剛鸚鵡，因2011年的動畫電影《里約大冒險》而出名，然而，目前野外的斯派克斯金剛鸚鵡已告滅絕，只有幾十隻被捕獲的斯派克斯金剛鸚鵡還活著。
報導稱，除了鳥類之外，其他動物，如小頭鼠海豚和北方白犀牛也接近滅絕。
美國國家海洋和大氣管理局說：“小頭鼠海豚是世界上最瀕危的海洋哺乳動物。目前野外還存活的不足30只。”
據馬沙布爾網站報導，去年3月份，最後一隻雄性北方白犀牛在肯尼亞一個野生動物保護區死去，現在只剩下兩隻雌性白犀牛。
根據美國生物多樣性中心的說法，地球“現在處於動植物的5億年中的第6次大滅絕時期”。
該組織認為，“自6500萬年前恐龍滅絕以來，目前的物種滅絕是最嚴重的。雖然物種滅絕是一種自然現象，但‘自然’的滅絕速度約為每年1到5個物種。科學家們估計，目前的物種滅絕速度是‘自然’滅絕率的1000到1萬倍。”（編譯/鄔眉）

幾時到人類